


\gregorioscore{gabc/an--in_odorem--solesmes}

\subsubsection{Psalm 122}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/ps122init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/122-4A
\stopParallel

\subsubsection{Psalm 123}

\gregorioscore{gabc/ps123init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/123-4A
\stopParallel

\subsubsection{Psalm 124}

\gregorioscore{gabc/ps124init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/124-4A
\stopParallel

\gregorioscore{gabc/an--in--noincipit}

\setcounter{versecount}{0}

\gresetinitiallines1

\gregorioscore{etradicavi}

Et radicávi in pópulo honorificáto, et in parte Dei mei heréditas illíus et in plenitúdine sanctórum deténtio mea.

\Rbar. Deo grátias.

\startParallel
\latin{\Vbar Benedicta tu in mulieribus.}\vern{Blessed art thou among women.}
\latin{\Rbar Et benedictus fructus ventris tui.}\vern{And blessed is the fruit of thy womb.}
\stopParallel

%temporary, for a4 5 page version
Kyrie eleison, Christe eleison, Kyrie eleison.

\startParallel
\latin{\Vbar. Dómine, exaudi oratiónem meam.}
\vern{O Lord, hear my prayer.}
\latin{\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.}
\vern{And let my cry come unto Thee.}
\stopParallel


\startParallel
\latin{Orémus.}
\vern{Let us pray.}
\latin{Conc\'ede, mis\'ericors Deus, fragilit\'ati nostr\ae \ pr\ae \-s\'\i \-dium : \dag \ 
ut qui sanct\ae \ Dei Genitr\'\i cis mem\'oriam \'agimus, * 
intercessi\'onis ejus aux\'\i lio, a nostris iniqui\-t\'a\-tibus resurg\'amus.
Per eúmdem Dóminum nostrum Jesum Christum Filium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.}
%Per e\'umdem Christum D\'ominum nostrum.}
\vern{We beseech thee, O Lord, mercifully to assist our infirmity: that like as we do now commemorate Blessed Mary Ever-Virgin, Mother of God; so by the help of her intercession we may die to our former sins and rise again to newness of life. %Through the same Christ our Lord.}
Through the same Jesus Christ, thy Son, Our Lord, Who liveth and reigneth with thee in the unity of the Holy Ghost, God, world without end.}
\latin{\Rbar. Amen.}
\vern{Amen.}
\stopParallel

\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.


\ 

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/BenedicamusDomino}

%\Vbar. Benedicámus Dómino.

%\Rbar. Deo grátias.

\ 

\Vbar. Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.

\Rbar. Amen.


