
\chapter{Salmodia}

\section{Fuera de los Tiempos de Adviento y Navidad}


\subsection{Primer Salmo: Salmo 109}

\gregorioscore{gabc/an--dum_esset_rex--solesmes}
	
\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{psalms/109-3a-eng}

\startParallel

\input psalms/109vv

\switchcolumn

\tr{%Dijo el Señor a mi Señor: siéntate a mi derecha: 

	Hasta que ponga a mis enemigos a tus pies.
	
	The Lord will send forth the sceptre of thy power out of Sion: rule thou in the midst of thy enemies.
	
	With thee is the principality in the day of thy strength: in the brightness of the saints: from the womb before the day star I begot thee. 
	
	The Lord hath sworn, and he will not repent: Thou art a priest for ever according to the order of Melchisedech.

	The Lord at thy right hand hath broken kings in the day of his wrath.

	He shall judge among nations, he shall fill ruins: he shall crush the heads in the land of the many.

	He shall drink of the torrent in the way: therefore shall he lift up the head.

	Glory be \ldots}
\stopParallel

\gregorioscore{gabc/an--dum_esset_rex--final}


\subsection{Segundo Salmo: Salmo 112}

\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{gabc/an--laeva_ejus--solesmes}


	\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{psalms/112-4A-eng}

\startParallel
	\input psalms/112vv
\switchcolumn

	\tr{%Alabad, siervos del Señor, alabad el nombre del Señor.

	Bendito sea el nombre del Señor, ahora y por siempre:
 
	De la salida del sol hasta su ocaso, alabado sea el nombre del Señor.

 	El Señor se eleva sobre todos los pueblos, su gloria sobre los cielos.
	
 	¿Quién como el Señor, Dios nuestro, que se eleva en su trono y se abaja para mirar al cielo y a la tierra?
	
 	Levanta del polvo al desvalido, alza de la basura al pobre,
	
 	Para sentarlo con los príncipes, los príncipes de su pueblo;
	
 	A la estéril le da un puesto en la casa, como madre feliz de hijos.
	
 	Gloria al Padre... \ldots}
\stopParallel

	\gregorioscore{gabc/an--laeva_ejus--final}

\subsection{Third Psalm: Psalm 121}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--nigra_sum_sed_formosa--solesmes}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{psalms/121-3b-eng}

\startParallel
\input psalms/121vv
\switchcolumn
	\tr{%I rejoiced at the things that were said to me: We shall go into the house of the Lord. 

 Our feet were standing in thy courts, O Jerusalem. 

 Jerusalem, which is built as a city, which is compact together. 

 For thither did the tribes go up, the tribes of the Lord: the testimony of Israel, to praise the name of the Lord. 

 Because their seats have sat in judgment, seats upon the house of David.

 Pray ye for the things that are for the peace of Jerusalem: and abundance for them that love thee. 

 Let peace be in thy strength: and abundance in thy towers. 

 For the sake of my brethren, and of my neighbours, I spoke peace of thee. 

 Because of the house of the Lord our God, I have sought good things for thee.

	Glory be \ldots}
\stopParallel

	\gregorioscore{gabc/an--nigra-sum--final}

\subsection{Cuarto Salmo: Salmo 126}

	\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--jam_hiems_transiit--solesmes}


	\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{psalms/126-8G-eng}

	\begin{paracol}{2}
	\input psalms/126vv
	\switchcolumn
	\tr{%Si el Señor no construye la casa, en vano se cansan los albañiles;

	Si el Señor no guarda la ciudad, en vano vigilan los centinelas.

	Es inútil que madruguéis, que veléis hasta muy tarde, que comáis el pan de vuestros sudores:

	¡Dios lo da a sus amigos mientras duermen! La herencia que da el Señor son los hijos; su salario, el fruto del vientre:

	Son saetas en mano de un guerrero los hijos de la juventud.

	Dichoso el hombre que llena con ellas su aljaba: no quedará derrotado cuando litigue con su adversario en la plaza.

 	Gloria al Padre... \ldots}
	\end{paracol}

\gregorioscore{gabc/an--jam_hiems_transiit--solesmes}

\subsection{Quinto Salmo: Salmo 147}

\gresetinitiallines1

	\gregorioscore{gabc/an--speciosa_facta_es--init}


	\gresetinitiallines0

	\gregorioscore{psalms/147-4A-eng}

	\begin{paracol}{2}
	\input psalms/147vv
	\switchcolumn
	\tr{% Glorifica al Señor, Jerusalén; alaba a tu Dios, Sión:
 
	Que ha reforzado los cerrojos de tus puertas, y ha bendecido a tus hijos dentro de ti;

	Ha puesto paz en tus fronteras, te sacia con flor de harina.

	Él envía su mensaje a la tierra, y su palabra corre veloz;

	Manda la nieve como lana, esparce la escarcha como ceniza;

	Hace caer el hielo como migajas y con el frío congela las aguas;

	Envía una orden, y se derriten; sopla su aliento, y corren.

	Anuncia su palabra a Jacob, sus decretos y mandatos a Israel;

	Con ninguna nación obró así, ni les dio a conocer sus mandatos.

 	Glory be \ldots}
\end{paracol}

\gregorioscore{gabc/an--speciosa_facta_es--solesmes}

\bigskip

Las Vísperas continúan en la página \pageref{little-chapter} con el Pequeño Capítulo.

\section{Salmodia para el Tiempo de Adviento}

\subsection{Primer Salmo - Salmo 109}

\gresetinitiallines1

\gregorioscore{gabc/an--missus_est--init}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/109-8G}

\input psalms/109-8G

\gregorioscore{gabc/an--missus_est}

\subsection{Segundo Salmo - Salmo 112}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/112-1g}

\input psalms/112-1g

\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961}

\subsection{Tercer Salmo - Salmo 121}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--init}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/121-8G}

\input psalms/121-8G.tex

\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--solesmes}

\subsection{Cuarto Salmo - Salmo 126}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--dabit_ei_dominus--init}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/126-1f}

\input psalms/126-1f

\gregorioscore{gabc/an--dabit_ei_dominus--solesmes_1961}

\subsection{Quinto Salmo - Salmo 147}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ecce_ancilla_domini--init}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/147-8c}

\input psalms/147-8c

\gregorioscore{gabc/an--ecce_ancilla_domini--}

\bigskip

Las Vísperas continúan en la página \pageref{little-chapter} con el Pequeño Capítulo.



\section{Salmodia para el Tiempo de Navidad}

\subsection{Primer Salmo: Salmo 109}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--o_admirabile}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/109-6}

\input psalms/109-6

\gregorioscore{gabc/an--o_admirabile}

\subsection{Segundo Salmo: Salmo 112}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/112-3a2}

\input psalms/112-3a2

\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961}

\subsection{Tercer Salmo: Salmo 121}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/121-4E}

\input psalms/121-4E.tex

\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\subsection{Cuarto Salmo: Salmo 126}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--germinavit_radix--solesmes}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/126-1f}

\input psalms/126-1f

\gregorioscore{gabc/an--germinavit_radix--solesmes}

\subsection{Quinto Salmo: Salmo 147}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ecce_maria_genuit--solesmes}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/147-2}

\input psalms/147-2

\gregorioscore{gabc/an--ecce_maria_genuit--solesmes}






	\chapter{Pequeño Capítulo}
\label{little-chapter}

\subsection{Fuera del Tiempo de Adviento:}

\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{chapter/vespers}

\subsection{Durante el Tiempo de Adviento:}

\gregorioscore{chapter/vespers-advent}
%Egrediétur virga de radíce Iesse, et flos de radíce ejus ascéndet. Et requiéscet super eum Spíritus Dómini.
%R. Deo grátias.




	\chapter{Hymn}

	\subsection{Melodía del Pequeño Oficio}

	Officium Parvum Melodía (la más simple)

	\gregorioscore{gabc/hy--ave_maris_stella_(officium_parvum)--vatican}


\rubrics{A continuación sigue el Versículo \pageref{vespers-versicle}}


%	Melodía Alternativa (Dominica)

%	\gregorioscore{gabc/hy--ave_maris_stella_(ii)--dominican}

%	La melodía más conocida

\subsection{Alter Tonus}

\gregorioscore{gabc/hy--ave_maris_stella_(off._bmv_in_sab._alt.)--solesmes_1960}

\rubrics{A continuación sigue el Versículo \pageref{vespers-versicle}}

	\subsection{La Melodía más Conocida}

	\gregorioscore{gabc/hy--ave_maris_stella--solesmes}

\section{Versículo}
\label{vespers-versicle}

\startParallel
\Vbar. Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\Rbar. Proptérea benedíxit te Deus in aetérnum.
\switchcolumn
\tr{En tus labios se derrama la gracia

Por eso Dios te ha bendecido eternamente}
\stopParallel



	\chapter{Magnificat}
	\section{Per Annum.}

%Edición del Monasterio de Solesmes:

	\gregorioscore{gabc/an--beata_mater..._intercede--solesmes}

%Edición Vaticana:

%	\gregorioscore{gabc/an--beata_mater--vatican}

	\rubrics{Versión solemne:}

	\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{psalms/Magnificat-solemn2}

	\input psalms/magnificat2solemn

	\rubrics{Versión simple}

	\gregorioscore{psalms/magnificat2simple}

	\input psalms/magnificat2simple

	\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{gabc/an--beata_mater..._intercede--solesmes}

\section{Paschaltide.}

	\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{reginacaeliAlt}
	\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{gabc/Magnificat-solemn1D2}
	\input psalms/magnificat1D2solemn
	\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{reginacaeliAlt}


\section{Tiempo de Adviento}


	\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--spiritus_sanctus}

	\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/Magnificat-8G}

\input psalms/Magnificat-8G


\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--spiritus_sanctus}


\section{Tiempo de Navidad}

	\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{gabc/an--magnum_haereditatis--solesmes}

	\gresetinitiallines0
	\gregorioscore{psalms/Magnificat-2}

	%\input psalms/Magnificat2
	\input psalms/magnificat2solemn

	\gresetinitiallines1
	\gregorioscore{gabc/an--magnum_haereditatis--solesmes}



\chapter{Oratio}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/domine-exaudi}
\gresetinitiallines1


	\section{Collecta Per Annum}

	Concéde nos fámulos tuos, quǽsumus, Dómine Deus, perpétua mentis et córporis sanitáte gaudére: et, gloriósa beátæ Maríæ semper Vírginis intercessióne, a præsénti liberári tristítia, et ætérna pérfrui lætítia.
	Per Dóminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum: qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.
	
	R. Amen.

\section{Collect for Advent}

Deus, qui de beátae Maríae Vírginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte, carnem suscípere voluísti: praesta supplícibus tuis; ut, qui vere eam Genitrícem Dei crédimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per eúndem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.


\section{Collect for Christmas}

Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.


	\section{Conclusio}

	V. Dómine, exáudi oratiónem meam.
	
	R. Et clamor meus ad te véniat.
	
	\gregorioscore{gabc/or--benedicamus_domino_(in_festis_beatae_mariae_virginis)--sandhofe}

%	V. Benedicámus Dómino.
	
%	R. Deo grátias.
	
	V. Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.
	
	R. Amen.


