
%Tone 8G

\chapter{Psalmody}

\section{Outside Advent and Christmas}

\gregorioscore{gabc/an--maria_virgo_assumpta_est--vatican-init}

\subsection{Psalm 119}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/119-8}

%Ad Dóminum cum tribulárer cla\textbf{má}vi, * et \textit{exau}\textbf{dí}vit me.

% Next psalm just uses blank lines between lines.

%\input gabc/119-8

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/119-8-engl
\stopParallel


\subsection{Psalm 120}

\gregorioscore{gabc/120-8}

%Levávi óculos meos in \textbf{mon}tes, * unde véniet auxí\textit{lium} \textbf{mi}hi.

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/120-8-engl
\stopParallel


\subsection{Psalm 121}

\gregorioscore{gabc/121-8}

%Laetatus sum in his quae dicta sunt mihi~: In domum Domini ibimus.

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/121-8-engl
\stopParallel


\gregorioscore{gabc/an--maria_virgo_assumpta_est--vatican}

\gresetinitiallines1

Now skip to page \pageref{littlechapter}

\newpage

\section{Psalmody in Advent}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961-init}

\subsection{Psalm 119}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/119-1g-engl}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/119-1g
\stopParallel

\subsection{Psalm 120}


\gregorioscore{gabc/120-1g}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/120-1g
\stopParallel


\subsection{Psalm 121}

\gregorioscore{gabc/121-1g}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/121-1g
\stopParallel

\gregorioscore{gabc/an--ave_maria..._alleluia--solesmes_1961}


Now skip to page \pageref{littlechapter}

\newpage

\section{Psalmody in Christmas}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961-init}

\subsection{Psalm 119}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/119-3a2-engl}

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/119-3a2-engl

\stopParallel

\subsection{Psalm 120}


\gregorioscore{gabc/120-3a2-engl}

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/120-3a2-engl
\stopParallel


\subsection{Psalm 121}

\gregorioscore{gabc/121-3a2-engl}

\setcounter{versecount}{2}
\startParallel
\input psalms/121-3a2-engl

\stopParallel

\gregorioscore{gabc/an--quando_natus_es--solesmes_1961}

\gresetinitiallines1
\chapter{Little Chapter}
\label{littlechapter}

\subsection{Outside Advent:}

\gregorioscore{gabc/chapter-et_sic_in_sion-engl}

%\setcounter{versecount}{0}
%\startParallel
%Et sic in Sion firmáta sum, et in civitáte sanctificáta simíliter requiévi, et in Jerúsalem potéstas mea.
%\switchcolumn
%\tr{And in this way, I was established in Zion. And likewise, in the holy city, I found rest.
%And my authority was in Jerusalem.}
%\switchcolumn*
%R. Deo grátias.
%\switchcolumn
%\tr{Thanks be to God.}
%\stopParallel


\bigskip

\subsection{During Advent:}

\gregorioscore{gabc/chapter-egredietur-engl}
%\startParallel
%Egrediétur virga de radíce Jesse, et flos de radíce ejus ascéndet. Et requiéscet super eum Spíritus Dómini.
%\switchcolumn
%\tr{And there shall come forth a rod out of the root of Jesse, and a flower shall rise up out of his root. And the spirit of the Lord shall rest upon him.}
%\switchcolumn*
%R. Deo grátias.
%\switchcolumn
%\tr{Thanks be to God.}
%\stopParallel

\bigskip

\section{Versicle - same all year}
\startParallel
\versicle Diffúsa est grátia in lábiis tuis.

\response Proptérea benedíxit te Deus in aetérnum.
\switchcolumn
\tr{V. Grace is poured into thy lips.}

\tr{R. Therefore God hath blessed thee for ever.}
\stopParallel


\chapter{The End}

\versicle Dómine, exáudi oratiónem meam.

\response Et clamor meus ad te véniat.

Orémus

\subsection{Outside Advent:}

\startParallel
Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\response Amen.
\switchcolumn
\tr{O God, Who, by the fruitful virginity of the Blessed Mary, hast given unto mankind the rewards of everlasting life; grant, we beseech thee, that we may continually feel the might of her intercession through whom we have worthily received the Author of our life, our Lord Jesus Christ, thy Son:
    Who with thee liveth and reigneth, in the unity of the Holy Spirit, one God, world without end.
    R. Amen}
\stopParallel

\subsection{During Advent:}

\startParallel
Deus, qui de beátae Maríae Vírginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte, carnem suscípere voluísti: praesta supplícibus tuis; ut, qui vere eam Genitrícem Dei crédimus, ejus apud te intercessiónibus adjuvémur.
Per eúndem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\response Amen.
\switchcolumn
\tr{O God, who didst will that, at the announcement of an Angel, thy Word should take flesh in the womb of the Blessed Virgin Mary, grant to us thy suppliants, that we who believe her to be truly the Mother of God may be helped by her intercession with thee.
    Through the same Jesus Christ, thy Son, Our Lord, Who liveth and reigneth with thee in the unity of the Holy Ghost, God, world without end.
    R. Amen.}
\stopParallel


%\section{Conclusion}

\versicle Dómine, exáudi oratiónem meam.

\response Et clamor meus ad te véniat.

\

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/BenedicamusDomino}

%\versicle Benedicámus Dómino.

%\response Deo grátias.

\

\versicle Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.

\response Amen.


\gresetinitiallines1
