

\section{Psalmody outside Advent and Christmas}

\gregorioscore{gabc/an--pulchra_es_et_decora--vatican}

\subsection{Psalm 125}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/125-1g2}

\input psalms/125-1g2

\subsection{Psalm 126}

\gregorioscore{gabc/126-1g2}

\input psalms/126-1g2



\subsection{Psalm 127}

\gregorioscore{gabc/127-1g2}

\input psalms/127-1g2


\section{Psalmody during Advent}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ecce_ancilla_domini--}

\subsection{Psalm 125}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/125-8c}

\input psalms/125-8c

\subsection{Psalm 126}

\gregorioscore{gabc/126-8c}

\input psalms/126-8c



\subsection{Psalm 127}

\gregorioscore{gabc/127-8c}

\input psalms/127-8c





\section{Psalmody during Christmas}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ecce_maria_genuit--solesmes}

\gresetinitiallines0
\subsection{Psalm 125}

\gregorioscore{gabc/125-2}

\input psalms/125-2

\subsection{Psalm 126}

\gregorioscore{gabc/126-2}

\input psalms/126-2



\subsection{Psalm 127}

\gregorioscore{gabc/127-2}

\input psalms/127-2


\gresetinitiallines1
\section{Little Chapter}

\subsection{Outside Advent:}

In platéis sicut cinnamómum et bálsamum aromatízans odórem dedi: quasi myrrha elécta, dedi suavitátem odóris.

\response Deo grátias.



\versicle Post partum, Virgo, inviolata permansisti.

\response Dei Génetrix, intercede pro nobis.

\subsection{During Advent:}

Ecce virgo concípiet, et pariet fílium, et vocábitur nomen ejus Emmánuel. Butýrum et mel cómedet, ut sciat reprobáre malum, et elígere bonum.

\response Deo grátias.

\versicle Ángelus Dómini nuntiávit Maríæ.

\response Et concépit de Spíritu Sancto.


\section{Oratio}

\gregorioscore{gabc/or--domine_exaudi}

%\versicle Dómine, exáudi oratiónem meam.

%\response Et clamor meus ad te véniat.

%Orémus

\subsection{Outside Advent and Christmas:}

Famulórum tuórum, quaesumus, Domine, delictis ignosce: ut qui tibi placere de actibus nostris non valemus, Genitricis Filii tui Domini nostri intercessione salvemur:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\response Amen.

\subsection{During Advent:}

Deus, qui de beatae Mariae Virginis utero Verbum tuum, Angelo nuntiante, carnem suscipere voluisti: praesta supplicibus tuis; ut, qui vere eam Genitricem Dei credimus, ejus apud te intercessionibus adjuvemur.
Per eúndem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\response Amen.

\subsection{During Christmas:}

Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\response Amen.


\goodbreak

\section{Conclusion}

\versicle Dómine, exáudi oratiónem meam.

\response Et clamor meus ad te véniat.


\

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/BenedicamusDomino}

%\versicle Benedicámus Dómino.

%\response Deo grátias.

\



\versicle Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.

\response Amen.


