

\chapter{Psalmody}

\rubrics{Usually sit at the first asterisk for each psalm, rise at the asterisk for the last verse of the psalm ready to bow for the \emph{Gloria Patri}, upright for \emph{Sicut erat}, then remain standing until the first asterisk of the next psalm.}

%\rubrics{The antiphon varies for Advent (see page \pageref{missusest}) and Christmas (see page \pageref{oadmirabile}.) Otherwise as below.}

\section{Per Annum.}

(Outside Advent and Christmas)

\gregorioscore{gabc/an--in_odorem--solesmes}

\subsubsection{Psalm 122}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/ps122init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/122-4A
\stopParallel

\subsubsection{Psalm 123}

\gregorioscore{gabc/ps123init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/123-4A
\stopParallel

\subsubsection{Psalm 124}

\gregorioscore{gabc/ps124init}

\setcounter{versecount}{1}
\startParallel
\input psalms/124-4A
\stopParallel

\gregorioscore{gabc/an--in--noincipit}

\setcounter{versecount}{0}

Then go to the Little Chapter \pageref{lilchap}

\section{For Advent}

\gresetinitiallines1
\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--solesmes}


\gresetinitiallines0


%122

\gregorioscore{gabc/122-8G}

\input psalms/122-8G

\gregorioscore{gabc/123-8G}

\input psalms/123-8G

\gregorioscore{gabc/124-8G}

\input psalms/124-8G

%123

\gregorioscore{gabc/an--ne_timeas--solesmes}


\gresetinitiallines1
\section{For Christmas}

\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/122-4E}

\input psalms/122-4E

\gregorioscore{gabc/123-4E}

\input psalms/123-4E

\gregorioscore{gabc/124-4E}

\input psalms/124-4E


%124
\gregorioscore{gabc/an--rubum_quem--solesmes}

\setcounter{versecount}{0}

\gresetinitiallines1
\chapter{Little Chapter}
\label{lilchap}

Outside Advent:

\gregorioscore{etradicavi}

Et radicávi in pópulo honorificáto, et in parte Dei mei heréditas illíus et in plenitúdine sanctórum deténtio mea.

\Rbar. Deo grátias.

During Advent:

\gregorioscore{gabc/re--dabit_illi}


Dabit illi Dóminus Deus sedem David, patris ejus, et regnábit in domo Iacob in ætérnum, et regni eius non erit finis.


\Rbar. Deo grátias.


\section{Versicle}

\startParallel
\latin{\Vbar Benedicta tu in mulieribus.}\vern{Blessed art thou among women.}
\latin{\Rbar Et benedictus fructus ventris tui.}\vern{And blessed is the fruit of thy womb.}
\stopParallel

%temporary, for a4 5 page version
\newpage

\chapter{Conclusion}

\startParallel
\latin{\Vbar. Dómine, exaudi oratiónem meam.}
\vern{O Lord, hear my prayer.}
\latin{\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.}
\vern{And let my cry come unto Thee.}
\stopParallel

\section{Per Annum}

\startParallel
\latin{Orémus.}
\vern{Let us pray.}
\latin{Conc\'ede, mis\'ericors Deus, fragilit\'ati nostr\ae \ pr\ae \-s\'\i \-dium : \dag \ 
ut qui sanct\ae \ Dei Genitr\'\i cis mem\'oriam \'agimus, * 
intercessi\'onis ejus aux\'\i lio, a nostris iniqui\-t\'a\-tibus resurg\'amus.
Per eúmdem Dóminum nostrum Jesum Christum Filium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.}
%Per e\'umdem Christum D\'ominum nostrum.}
\vern{We beseech thee, O Lord, mercifully to assist our infirmity: that like as we do now commemorate Blessed Mary Ever-Virgin, Mother of God; so by the help of her intercession we may die to our former sins and rise again to newness of life. %Through the same Christ our Lord.}
Through the same Jesus Christ, thy Son, Our Lord, Who liveth and reigneth with thee in the unity of the Holy Ghost, God, world without end.}
\latin{\Rbar. Amen.}
\vern{Amen.}
\stopParallel

\section{Collect for Advent}

Deus, qui de beatae Mariae Virginis utero Verbum tuum, Angelo nuntiante, carnem suscipere voluisti: praesta supplicibus tuis; ut, qui vere eam Genitricem Dei credimus, ejus apud te intercessionibus adjuvemur.
Per eúndem Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.


\section{Collect for Christmas}

Deus, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fecúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti: tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus, per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nostrum Jesum Christum Fílium tuum:
Qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per ómnia sǽcula sæculórum.

\Rbar. Amen.

\Vbar. Dómine, exáudi oratiónem meam.

\Rbar. Et clamor meus ad te véniat.


\ 

\gresetinitiallines0
\gregorioscore{gabc/BenedicamusDomino}

%\Vbar. Benedicámus Dómino.

%\Rbar. Deo grátias.

\ 

\Vbar. Fidélium ánimæ per misericórdiam Dei requiéscant in pace.

\Rbar. Amen.


