\setcounter{enumi}{1}
%\latin{[Saepe expugnaverunt me a juventute mea * dicat nunc Israel.]}
%\vern{¡Cuánta guerra me han hecho desde mi juventud -que lo diga Israel-,}

\latin{Sæpe expugnavérunt me a juven\textit{túte} \textbf{me}a~:~\redgreheightstar étenim non potuérunt mihi.}
\vern{Cuánta guerra me han hecho desde mi juventud, pero no pudieron conmigo!}

\latin{Supra dorsum meum fabricavérunt \textit{pecca}\textbf{tó}res~:~\redgreheightstar prolongavérunt iniquitátem suam.}
\vern{En mis espaldas metieron el arado y alargaron los surcos.}

\latin{Dóminus justus concídit cervíces \textit{pecca}\textbf{tó}rum~:~\redgreheightstar confundántur et convertántur retrórsum omnes, qui odé\-runt Sion.}
\vern{Pero el Señor, que es justo, rompió las coyundas de los malvados. Retrocedan avergonzados, los que odian a Sión;}

\latin{Fiant sicut fœ\textit{num} \textit{te}\textbf{ctó}rum~:~\redgreheightstar quod priúsquam evellátur exáruit~:}
\vern{Sean como la hierba del tejado, que se seca y nadie la siega;}

\latin{De quo non implévit manum su\textit{am} \textit{qui} \textbf{me}tit~:~\redgreheightstar et sinum suum qui manípulos cólligit.}
\vern{Que no llena la mano del segador ni la brazada del que agavilla;}

\latin{Et non dixérunt qui præteríbant~: Benedíctio Dó\textit{mini} \textbf{su}per vos~:~\redgreheightstar bene\-díximus vobis in nómine Dómini.}
\vern{Ni le dicen los que pasan: «que el Señor te bendiga». Os bendecimos en el nombre del Señor.}

\latin{Glória Pá\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spirítui Sáncto.}
\vern{Gloria al Padre\ldots}

\latin{Sicut érat in princípio, et \textit{núnc}, \textit{et} \textbf{sém}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæculórum. Amen.}
\vern{}
