Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~\redgreheightstar laudáte eum, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.

Laudáte eum, sol et \textbf{lu}na:~\redgreheightstar laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.

Laudáte eum, cæli cæ\textbf{ló}rum:~\redgreheightstar et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.

Quia ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~\redgreheightstar ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~\redgreheightstar præcéptum pósuit, et non \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.

Laudáte Dóminum de \textbf{ter}ra,~\redgreheightstar dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.

Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\textbf{lá}rum:~\redgreheightstar quæ fáciunt \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:

Montes, et omnes \textbf{col}les:~\redgreheightstar ligna fructífera, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.

Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}cora:~\redgreheightstar serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

Reges terræ, et omnes \textbf{pó}puli:~\redgreheightstar príncipes, et omnes jú\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

Júvenes, et vírgines,~\reddagger senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}mini:~\redgreheightstar quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.

Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}ram:~\redgreheightstar et exaltávit cornu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.

Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}jus:~\redgreheightstar fíliis Israël, pópulo appropin\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.

Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.

