Laudáte eum, omnes \textbf{An}geli \textbf{e}jus:~* laudáte eum, omnes vir\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}jus.

Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}na:~* laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}men.

Laudáte eum, \textbf{cæ}li cæ\textbf{ló}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{no}\textit{men} \textbf{Dó}mini.

Quia ipse \textbf{di}xit, et \textbf{fac}ta sunt:~* ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non \textit{præ}\textit{ter}\textbf{í}bit.

Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}ra,~* dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\textbf{býs}si.

Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}cel\textbf{lá}rum:~* quæ fáciunt \textit{ver}\textit{bum} \textbf{e}jus:

Montes, et \textbf{om}nes \textbf{col}les:~* ligna fructífera, et \textit{om}\textit{nes} \textbf{ce}dri.

Béstiæ, et uni\textbf{vér}sa \textbf{pé}cora:~* serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

Reges terræ, et \textbf{om}nes \textbf{pó}puli:~* príncipes, et omnes jú\textit{di}\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

Júvenes, et vírgines,~\reddagger senes cum junióribus laudent \textbf{no}men \textbf{Dó}mini:~* quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\textbf{lí}us.

Conféssio ejus super \textbf{cæ}lum et \textbf{ter}ram:~* et exaltávit cornu pó\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}i.

Hymnus ómnibus \textbf{sanc}tis \textbf{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\textit{quán}\textit{ti} \textbf{si}bi.

Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
