Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}jus:~\redgreheightstar laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}jus.

Laudáte eum, sol et \textbf{lu}na:~\redgreheightstar laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}men.

Laudáte eum, cæli cæ\textbf{ló}rum:~\redgreheightstar et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}mini.

Quia ipse dixit, et \textbf{fac}ta sunt:~\redgreheightstar ipse mandávit, et \textit{cre}\textbf{á}ta sunt.

Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}culi:~\redgreheightstar præcéptum pósuit, et non præ\textit{ter}\textbf{í}bit.

Laudáte Dóminum de \textbf{ter}ra,~\redgreheightstar dracónes, et omnes \textit{a}\textbf{býs}si.

Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\textbf{lá}rum:~\redgreheightstar quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}jus:

Montes, et omnes \textbf{col}les:~\redgreheightstar ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}dri.

Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}cora:~\redgreheightstar serpéntes, et vólucres \textit{pen}\textbf{ná}tæ:

Reges terræ, et omnes \textbf{pó}puli:~\redgreheightstar príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}ræ.

Júvenes, et vírgines,~\reddagger senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}mini:~\redgreheightstar quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\textbf{lí}us.

Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}ram:~\redgreheightstar et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}i.

Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}jus:~\redgreheightstar fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}bi.

Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæculó\textit{rum}. \textbf{A}men.

