Dies diéi e\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}bum,~* et nox nocti ín\textit{di}\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.

Non sunt loquélæ, ne\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur \textit{vo}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.

In omnem terram exívit so\textit{nus} \textit{e}\textbf{ó}rum:~* et in fines orbis terræ \textit{ver}\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.

In sole pósuit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de \textit{thá}\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.

Exsultávit ut gigas ad cur\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~* a summo cælo e\textit{grés}\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.

Et occúrsus ejus usque ad \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a \textit{ca}\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.

Lex Dómini immaculáta, con\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiénti\textit{am} \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}vulis.

Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~* præcéptum Dómini lúcidum il\textit{lú}\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}culos.

Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sa.

Desiderabília super aurum et lápidem preti\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~* et dulcióra su\textit{per} \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.

Etenim servus tuus cus\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retri\textit{bú}\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.

Delícta quis intélligit?~\reddagger ab occúltis \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~* et ab aliénis par\textit{ce} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.

Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}ro:~* et emundábor a \textit{de}\textit{líc}\textit{to} \textbf{má}ximo.

Et erunt ut compláceant elóquia \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~* et meditátio cordis mei in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\textit{o} \textbf{sem}per.

Dómine, ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~* et \textit{red}\textit{émp}\textit{tor} \textbf{me}us.

Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
