\latin{Dies diéi e\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}bum,~\redgreheightstar et nox nocti ín\textit{di}\textit{cat} \textit{sci}\textbf{én}tiam.}
\vern{El día al día le pasa el mensaje, la noche a la noche se lo susurra.}

\latin{Non sunt loquélæ, ne\textit{que} \textit{ser}\textbf{mó}nes,~\redgreheightstar quorum non audiántur \textit{vo}\textit{ces} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\vern{Sin que hablen, sin que pronuncien, sin que resuene su voz,}

\latin{In omnem terram exívit so\textit{nus} \textit{e}\-\textbf{ó}\-rum:~\redgreheightstar et in fines orbis terræ \textit{ver}\textit{ba} \textit{e}\textbf{ó}rum.}
\vern{a toda la tierra alcanza su pregón y hasta los límites del orbe su lenguaje.}

\latin{In sole pósuit taberná\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}um:~\redgreheightstar et ipse tamquam sponsus procédens de \textit{thá}\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}o.}
\vern{Allí le ha puesto su tienda al sol: él sale como el esposo de su alcoba,}

\latin{Exsultávit ut gigas ad cur\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}am,~\redgreheightstar a summo cælo e\textit{grés}\textit{si}\textit{o} \textbf{e}jus.}
\vern{Contento como un héroe, a recorrer su camino. Asoma por un extremo del cielo,}

\latin{Et occúrsus ejus usque ad \textit{sum}\textit{mum} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar nec est qui se abscóndat a \textit{ca}\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}jus.}
\vern{Y su órbita llega al otro extremo: nada se libra de su calor.}

\latin{Lex Dómini immaculáta, con\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}nimas:~\redgreheightstar testimónium Dómini fidéle, sapiénti\textit{am} \textit{præ}\textit{stans} \textbf{pár}vulis.}
\vern{La ley del Señor es perfecta y es descanso del alma; * el precepto del Señor es fiel e instruye al ignorante;}

\latin{Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}da:~\redgreheightstar præcéptum Dómini lúcidum il\textit{lú}\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}culos.}
\vern{Los mandatos del Señor son rectos y alegran el corazón; * la norma del Señor es límpida y da luz a los ojos;}

\latin{Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}culi:~\redgreheightstar judícia Dómini vera, justificáta \textit{in} \textit{se}\textit{met}\textbf{íp}sa.}
\vern{El temor de Dios es santo, permanece por siempre: los juicios del Señor son verdaderos, se justifican por sí mismos.}

\latin{Desiderabília super aurum et lápidem preti\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}tum:~\redgreheightstar et dulcióra su\textit{per} \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}vum.}
\vern{Más preciosos que el oro, más que muchas piedras preciosas; * más dulces que la miel de un panal que destila.}

\latin{Etenim servus tuus cus\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}a,~\redgreheightstar in custodiéndis illis retri\textit{bú}\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}ta.}
\vern{Por eso tu siervo los custodia, y por custodiarlos hay gran recompensa.}

\latin{Delícta quis intélligit?~\reddagger ab occúltis \textit{me}\textit{is} \textbf{mun}da me:~\redgreheightstar et ab aliénis par\textit{ce} \textit{ser}\textit{vo} \textbf{tu}o.}
\vern{¿Quién conoce sus faltas? * Absuélveme de lo que se me oculta y libra a tu siervo de los extraños.}

\latin{Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\textit{látus} \textbf{e}ro:~\redgreheightstar et emundábor a \textit{delícto} \textbf{má}ximo.}
\vern{Si yo no he sido dominado por ellos, entonces seré inmaculado y quedaré limpio del gran delito.}

\latin{Et erunt ut compláceant elóquia \textit{o}\textit{ris} \textbf{me}i:~\redgreheightstar et meditátio cordis mei in conspéc\textit{tu} \textit{tuo} \textbf{sem}per.}
\vern{Que te agraden las palabras de mi boca, y llegue a tu presencia el meditar de mi corazón,}

\latin{Dómine, ad\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}us,~\redgreheightstar et \textit{redémptor} \textbf{me}us.}
\vern{Oh Señor, mi auxilio y mi redentor.}

\latin{Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots }

\latin{Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.}
