\latin{Quia ipse super mária fun\textit{dá}\textit{vit} \textbf{e}um:~\redgreheightstar et super flúmina præ\textit{pa}\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}um.}
\vern{Él la fundó sobre los mares, Él la afianzó sobre los ríos.}
\latin{Quis ascéndet in \textit{mon}\textit{tem} \textbf{Dó}mini?~\redgreheightstar aut quis stabit in lo\textit{co} \textit{sanc}\textit{to} \textbf{e}jus?}
\vern{¿Quién puede subir al monte del Señor? ¿Quién puede estar en el recinto sacro?}
\latin{Innocens mánibus et mundo corde,~\reddagger qui non accépit in vano á\textit{ni}\textit{mam} \textbf{su}am,~\redgreheightstar nec jurávit in dolo \textit{pró}\textit{xi}\textit{mo} \textbf{su}o.}
\vern{El hombre de manos inocentes y puro corazón, que no confía en los ídolos ni jura contra el prójimo en falso.}
\latin{Hic accípiet benedictió\textit{nem} \textit{a} \textbf{Dó}\-mi\-no:~\redgreheightstar et misericórdiam a Deo, sa\textit{lu}\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}o.}
\vern{Ése recibirá la bendición del Señor, le hará justicia el Dios de salvación.}
\latin{Hæc est generátio quærén\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}um,~\redgreheightstar quæréntium fáci\textit{em} \textit{De}\textit{i} \textbf{Ja}cob.}
\vern{Ésta es la generación que busca al Señor, que busca el rostro del Dios de Jacob.}
\latin{Attóllite portas, príncipes, vestras,~\reddagger et elevámini, portæ \textit{æ}\textit{ter}\textbf{ná}les:~\redgreheightstar et intro\textit{í}\textit{bit} \textit{Rex} \textbf{gló}riæ.}
\vern{¡Portones!, alzad los dinteles, que se alcen las compuertas eternas: va a entrar el Rey de la gloria.}
\latin{Quis est iste Rex glóriæ?~\reddagger Dóminus for\textit{tis} \textit{et} \textbf{pot}ens:~\redgreheightstar Dóminus \textit{pot}\textit{ens} \textit{in} \textbf{prǽ}lio.}
\vern{¿Quién es ese Rey de la gloria? El Señor, héroe valeroso; el Señor, héroe de la guerra.}
\latin{Attóllite portas, príncipes, vestras,~\reddagger et elevámini, portæ \textit{æ}\textit{ter}\textbf{ná}les:~\redgreheightstar et intro\textit{í}\textit{bit} \textit{Rex} \textbf{gló}riæ.}
\vern{¡Portones!, alzad los dinteles, que se alcen las compuertas eternas: va a entrar el Rey de la gloria.}
\latin{Quis est is\textit{te} \textit{Rex} \textbf{gló}riæ?~\redgreheightstar Dóminus virtútum ip\textit{se} \textit{est} \textit{Rex} \textbf{gló}riæ.}
\vern{¿Quién es ese Rey de la gloria? El Señor, Dios de los ejércitos. Él es el Rey de la gloria.}
\latin{Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots }
\latin{Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.}

