\latin{Quóniam eleváta est magnificén\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}a,~\redgreheightstar \textit{su}\textit{per} \textbf{cæ}los.}
\vern{Porque tu majestad se ve ensalzada sobre los cielos.}
\latin{Ex ore infántium et lacténtium perfecísti laudem propter ini\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}os,~\redgreheightstar ut déstruas inimí\textit{cum} \textit{et} \textit{ul}\textbf{tó}rem.}
\vern{De la boca de los niños y de los que están aún pendientes del pecho de sus madres, hiciste Tú salir perfecta alabanza, por razón de tus enemigos, para destruir al enemigo y al vengativo.}
\latin{Quóniam vidébo cælos tuos, ópera digitó\textit{rum} \textit{tu}\textbf{ó}rum:~\redgreheightstar lunam et stellas, \textit{quæ} \textit{tu} \textit{fun}\textbf{dás}ti.}
\vern{Yo contemplo tus cielos, obra de tus dedos, * la luna y las estrellas que Tú creaste,}
\latin{Quid est homo quod me\textit{mor} \textit{es} \textbf{e}jus?~\redgreheightstar aut fílius hóminis, quóniam \textit{ví}\textit{si}\textit{tas} \textbf{e}um?}
\vern{Y exclamo: ¿Qué es el hombre, para que Tú te acuerdes de él? * ¿O qué es el hijo del hombre, para que vengas a visitarlo?}
\latin{Minuísti eum paulo minus ab Angelis,~\reddagger glória et honóre coro\textit{nás}\textit{ti} \textbf{e}um:~\redgreheightstar et constituísti eum super ópera má\textit{nu}\textit{um} \textit{tu}\textbf{á}rum.}
\vern{Lo hiciste un poco inferior a los ángeles, lo coronaste de gloria y de honor, * y le has dado el mando sobre las obras de tus manos.}
\latin{Omnia subjecísti sub pé\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}jus,~\redgreheightstar oves et boves univérsas: ínsuper et \textit{pé}\textit{co}\textit{ra} \textbf{cam}pi.}
\vern{Todas ellas las pusiste a sus pies; * todas las ovejas y bueyes, y aun las bestias del campo;}
\latin{Vólucres cæli, et \textit{pi}\textit{sces} \textbf{ma}ris,~\redgreheightstar qui perámbulant \textit{sé}\textit{mi}\textit{tas} \textbf{ma}ris.}
\vern{Las aves del cielo, y los peces del mar * que hienden sus olas.}
\latin{Dómine, Dó\textit{mi}\textit{nus} \textbf{nos}ter,~\redgreheightstar quam admirábile est nomen tuum in u\textit{ni}\textit{vér}\textit{sa} \textbf{ter}ra}
\vern{¡Oh Señor, soberano dueño nuestro, * cuán admirable es tu Nombre en toda la redondez de la tierra!}
\latin{Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spi\textit{rí}\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots }
\latin{Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæ\textit{cu}\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.}

