\latin{Cantáte Dómino, et benedícite nó\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar annuntiáte de die in diem salutáre \textbf{e}jus.}
\vern{Cantad al Señor, bendecid su nombre, proclamad día tras día su victoria.}

\latin{Annuntiáte inter gentes gló\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}jus,~\redgreheightstar in ómnibus pópulis mirabília \textbf{e}jus.}
\vern{Contad a los pueblos su gloria, sus maravillas a todas las naciones;}

\latin{Quóniam magnus Dóminus, et laudá\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}mis:~\redgreheightstar terríbilis est super omnes \textbf{de}os.}
\vern{Porque es grande el Señor, y muy digno de alabanza, más temible que todos los dioses.}

\latin{Quóniam omnes dii Génti\textit{um} \textit{dæ}\-\textbf{mó}\-nia:~\redgreheightstar Dóminus autem cælos \textbf{fe}cit.}
\vern{Pues los dioses de los gentiles son demonios, mientras que el Señor ha hecho los cielos;}

\latin{Conféssio, et pulchritúdo in con\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar sanctimónia et magnificéntia in sanctificatióne \textbf{e}jus.}
\vern{Honor y majestad lo preceden, fuerza y esplendor están en su templo.}

\latin{Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\reddagger afférte Dómino glóriam \textit{et} \textit{ho}\textbf{nó}rem:~\redgreheightstar afférte Dómino glóriam nómini \textbf{e}jus.}
\vern{Familias de los pueblos, aclamad al Señor, aclamad la gloria y el poder del Señor, aclamad la gloria del nombre del Señor,}

\latin{Tóllite hóstias, et introíte in á\textit{tri}\textit{a} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar adoráte Dóminum in átrio sancto \textbf{e}jus.}
\vern{Entrad en sus atrios trayéndole ofrendas. Postraos ante el Señor en el atrio sagrado,}

\latin{Commoveátur a fácie ejus uni\textit{vér}\textit{sa} \textbf{ter}ra:~\redgreheightstar dícite in Géntibus quia Dóminus re\textbf{gná}vit.}
\vern{Tiemble en su presencia la tierra toda; decid a los pueblos: «el Señor es rey,}

\latin{Etenim corréxit orbem terræ qui non \textit{com}\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~\redgreheightstar judicábit pópulos in æqui\textbf{tá}te.}
\vern{Él afianzó el orbe, y no se moverá; Él gobierna a los pueblos rectamente».}

\latin{Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\reddagger commoveátur mare et pleni\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar gaudébunt campi, et ómnia quæ in \textbf{e}is sunt.}
\vern{Alégrese el cielo, goce la tierra, retumbe el mar y cuanto lo llena; vitoreen los campos y cuanto hay en ellos,}

\latin{Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textit{qui}\textit{a} \textbf{ve}nit:~\redgreheightstar quóniam venit judicáre \textbf{ter}ram.}
\vern{Aclamen los árboles del bosque, delante del Señor, que ya llega, ya llega a regir la tierra:}

\latin{Judicábit orbem terræ in \textit{æ}\textit{qui}\textbf{tá}te,~\redgreheightstar et pópulos in veritáte \textbf{su}a.}
\vern{Regirá el orbe con justicia y los pueblos con fidelidad.}

\latin{Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spirítui \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots}

\latin{Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.}
