\latin{Nubes, et calígo in circú\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar justítia, et judícium corréctio sedis \textbf{e}jus.}
\vern{Tiniebla y nube lo rodean, justicia y derecho sostienen su trono.}

\latin{Ignis ante ip\textit{sum} \textit{præ}\textbf{cé}det:~\redgreheightstar et inflammábit in circúitu inimícos \textbf{e}jus.}
\vern{Delante de Él avanza el fuego, abrasando en torno a los enemigos;}

\latin{Illuxérunt fúlgura ejus \textit{or}\textit{bi} \textbf{ter}ræ:~\redgreheightstar vidit et commóta est \textbf{ter}ra.}
\vern{Sus relámpagos deslumbran el orbe, y, viéndolos, la tierra se estremece.}

\latin{Montes, sicut cera fluxérunt a fá\textit{ci}\textit{e} \textbf{Dó}mini:~\redgreheightstar a fácie Dómini omnis \textbf{ter}ra.}
\vern{Los montes se derriten como cera ante el dueño de toda la tierra;}

\latin{Annuntiavérunt cæli justí\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar et vidérunt omnes pópuli glóriam \textbf{e}jus.}
\vern{Los cielos pregonan su justicia, y todos los pueblos contemplan su gloria.}

\latin{Confundántur omnes, qui adó\textit{rant} \textit{sculp}\textbf{tí}lia:~\redgreheightstar et qui gloriántur in simulácris \textbf{su}is.}
\vern{Los que adoran estatuas se sonrojan, los que ponen su orgullo en los ídolos;}

\latin{Adoráte eum, omnes An\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}jus:~\redgreheightstar audívit, et lætáta est \textbf{Si}on.}
\vern{Ante Él se postran todos los dioses, lo oye Sión, y se alegra,}

\latin{Et exsultavérunt fí\textit{li}\textit{æ} \textbf{Ju}dæ:~\redgreheightstar propter judícia tua, \textbf{Dó}mine:}
\vern{Se regocijan las hijas de Judá por tus sentencias, Señor;}

\latin{Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textit{om}\textit{nem} \textbf{ter}ram:~\redgreheightstar nimis exaltátus es super omnes \textbf{de}os.}
\vern{Porque Tú eres, Señor, altísimo sobre toda la tierra, encumbrado sobre todos los dioses.}

\latin{Qui dilígitis Dóminum, o\textit{dí}\textit{te} \textbf{ma}lum:~\redgreheightstar custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberábit \textbf{e}os.}
\vern{El Señor ama al que aborrece el mal, protege la vida de sus fieles y los libra de los malvados.}

\latin{Lux or\textit{ta} \textit{est} \textbf{jus}to,~\redgreheightstar et rectis corde læ\textbf{tí}tia.}
\vern{Amanece la luz para el justo, y la alegría para los rectos de corazón.}

\latin{Lætámini, jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}mino:~\redgreheightstar et confitémini memóriæ sanctificatiónis \textbf{e}jus.}
\vern{Alegraos, justos, con el Señor, celebrad su santo nombre.}

\latin{Glória Pa\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}lio,~\redgreheightstar et Spirítui \textbf{Sanc}to.}
\vern{Gloria al Padre\ldots}

\latin{Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}, \textit{et} \textbf{sem}per,~\redgreheightstar et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}men.}
